新聞訪問變「密商佔中」 《星島》報道失實《蘋果》擬追究

2018年11月23日

新聞訪問變「密商佔中」
《星島》報道失實《蘋果》擬追究

「佔中傾呢啲」系列報道刊出戴耀廷與的士司機吳業培的對談。

【本報訊】佔領運動落幕4年，近日《星島日報》報道，指《蘋果日報》當年曾邀請多名運輸業代表，包括時任的士司機從業員總會總幹事吳業培，參加「閉門座談會」，在報館「密商」佔中行動；報道被網媒「巴士的報」兩度引述。《蘋果日報》社長張劍虹昨否認事件，指當日無閉門座談會，只邀請吳業培與佔中發起人之一的戴耀廷作新聞對談，內容亦刊於《蘋果日報》及上載至《蘋果》網站，將就不實報道採取法律行動。吳業培亦指《星島》報道失實。

受訪者：僅與戴耀廷對談

《星島》本月12日報道，訪問的士司機從業員總會秘書長黃大海，黃指2014年6月獲《蘋果》邀請，到報館「參加閉門座談會，商談佔中爭普選行動」，該會時任總幹事吳業培參與，發現與會者包括多名陸路運輸業代表，一名佔中搞手提出動員的士佔據中環主要幹道，會後吳獲邀與佔中搞手對談。上述報道其後被網媒「巴士的報」於本月14日及15日兩度引述，指《蘋果》「秘密商議叫的士司機大規模堵塞香港道路」、「不務正業，還帶頭去搞佔中」。

《蘋果日報》社長張劍虹表示，上述報道絕非事實，當日並無閉門座談會，只邀請吳業培與戴耀廷作新聞對談，對談內容亦非鼓吹癱瘓香港交通，「事實上啱啱相反，係唔好癱瘓香港交通，呢件事係好大嘅錯誤」。他又指，巴士的報引述《星島》的報道時，更中傷《蘋果》不務正業，將採取法律行動。

當事人吳業培亦回應指，《星島》的報道「完全都唔真實嘅」，稱黃大海當年不在現場，「我同戴耀廷講嘅嘢佢都唔清楚，佢都唔係當事人」。他指，當日與戴耀廷一同接受訪問，沒有其他與會者或所謂「閉門會議」，因自己曾發起多次的士慢駛遊行，「佢（戴耀廷）想問吓我意見，我都話佢哋，最緊要唔好堵塞道路」。

當年戴耀廷提出佔中理念，各媒體有不少相關報道。《蘋果》亦於2014年4月至8月期間，推出「佔中傾呢啲」系列報道，邀來不同界別人士對談，報道以對話形式刊出，亦附有片段，讓公眾直接了解不同人士的意見。吳戴二人的對談，是系列的第9篇報道。戴在對談中，重申公民抗命需要和平及有紀律，並非要全面癱瘓道路，要讓緊急車輛通過；吳則建議用糾察維持秩序。

《星島日報》編輯部回應指是基於事實作出該報道，由於《蘋果》稱會採取法律行動，故不會作進一步評論。

■記者伍雅謙

上一則
上一則
辯方要求播催淚彈影片

下一則
下一則
嶺大畢業生背對林鄭反明日大嶼